北京房价前四月每平米均价6690元上涨500元 
 
 
 
  2005年05月21日08:23 【字号 大 中 小】【留言】【论坛】【打印】【关闭】 
 
 
　　昨天，北京市建委、市统计局、市国土局三部门首次联合发布1到4月份北京市房地产市场信息。报告显示，1至4月，全市商品期房买卖平均价格为6690元／平方米，同比上涨了500元／平方米，涨幅为8．1％。

　　对于当下市场普遍关心的价格问题，报告提供了如下数据：1至4月，全市商品期房买卖平均价格为6690元／平方米，同比上涨了500元／平方米，涨幅为8．1％。其中，商品住宅期房买卖价格为6246元／平方米，同比上涨483元／平方米，涨幅为8％；办公用期房买卖价格为13080元／平方米，同比下降了4．7％；商业用期房买卖价格为15003元／平方米，同比增长了0．2％。相比于月初发布的第一季度市场信息，商品期房价格涨幅较大。

　　有关商品住宅期房买卖价格结构上的数字反映出，目前北京市场商品房供应绝大部分属于中低价位——商品住宅期房买卖价格低于7000元／平方米的占商品住宅期房成交总套数的74％，其中低于5000元／平方米的占44．6％。

　　商品住宅期房户型结构情况也比较合理，1至4月份，全市预售的商品住宅中，以成交套数统计，商品住宅单套建筑面积主要集中在80至160平方米，占商品住宅成交总套数的68．8％。其中，经济适用住房主要集中在80至120平方米／套之间，占经济适用住房成交总套数的62．5％。

　　此外，二手商品房市场进一步体现出启动的趋势，二手商品住宅交易比例继续超出再上市已购公房。从存量房交易情况看，1至4月，全市存量房交易21763套，成交总面积305．0万平方米，同比分别增长39．6％和66．8％。存量房交易以二手商品住宅和再上市已购公房为主，分别占存量房交易总套数的58．99％和40．3％。买房人不必心慌

　　业内人士针对1到4月的市场信息分析，尽管头4个月北京商品房价格呈现出8．1％的涨幅，但买房人完全不必为此担心。

　　从一季度的数字———商品房涨幅仅1．8％，大致可以推断出4月份北京楼市呈现出一个不小的涨幅，但这种涨幅只是阶段性的，并不能代表未来北京楼市的走势。首先是统计基数问题，因为去年北京楼价呈现出高开低走的态势，4月份涨幅基数比较低。此外，去年“8·31”后的土地放量到形成楼市的有效供给，会有一段的时滞，楼市会在下半年有比较集中的放量。

　　针对去年初开发商的所谓“地荒论”，该人士引用报告中的数字给予反驳，2004年全年，全市通过出让和划拨方式供应住宅用地3993．9公顷，同比增长24．9％，按2．0的容积率换算，折合建筑面积在8000万平方米，这个量够北京市场消化两年半了。几天前，2005年北京市土地供应计划正式出台，其中住宅用地1700公顷，尽管比去年有所减少，但绝不存在地荒导致楼荒的可能，买房人大可把心放到肚子里，不必在短时间内做出不理性的选择。记者 张晓莉

　　新闻链接：全国房价上涨12．5％4月份房地产景气指数回落

　　据新华社电 国家统计局20日发布的报告显示，4月份，“国房景气指数”为101．90，比3月份下降0．29点，比去年同月下降3．43点。

　　统计显示，1至4月份，全国完成开发土地面积4622万平方米，同比下降12．1％；4月末，全国商品房空置面积为10263万平方米，增长6．9％，其中，商品住宅空置面积为5971万平方米，增长0．8％。

　　1至4月份，全国商品房平均售价同比上涨12．5％。其中，商品住宅上涨13．6％。昨天，在北京房展会上，一楼盘借“洋人秀”吸引参观者的目光。图为一名外国男子现场创作油画。 
 


来源：《北京晨报》 （责任编辑：雷阳） 
 
相关新闻： 
 
